政府強制驗車 年份計法

我張行車證就到期，我唔太識計個年份，究竟駛唔駛續牌前驗車呢？

出廠年份：2014年
首次登記日期：27/11/2014
行車證屆滿日期：05/09/2020

「所有在發牌日期前六年或六年以上製造的私家 車 每 年 均 須 接 受 檢 􏰀，以 取 得 車 輛 宜 於 道 路 上 使 用證明書，為牌照續期」

出年要

計出廠年份+7
2014+7 = 2021

5號星期六
聽日都4號
即係你聽日去續而家先上嚟問

Deadline fighter

感激！聽日可以安心去續牌

出年驗

同問2015年車幾時驗？諗住賣車個買家話下年要驗車就壓價

2022年要驗車 先可以續23年既牌費

如果14年產，15年2月牌費到期，可否於12/2020 續牌？好似牌費到期前3個月內可以續1年牌。

第2句唔明

14年產，最多續到21年12月31日
如果21年2月到期，續唔到1年，但可以拆開續2次4個月

明白曬！釘橋！

第七年開始要驗

如果2014生產
2015年全新車香港登記
應該點計
牌簿上得生產年份
而首次登記係年月日

計生產年份

如果計首次登記
D日本十年水貨車黎到香港首次登記咪唔使驗車

廿年老爺車出牌唔洗驗廢氣又唔洗每年驗車
買返嚟大改玩7年

所以我話全新車登記

一樣
係咪俾你搵到架1999年出廠但係從來冇喺任何國家出牌嘅車就唔洗驗

原來依家無得walk-in 續牌，今日白行一趟

你衰邊瓣

坐咗幾耐

平行時空

你叫香港淪陷仲諗住可以當無事walk in